const quizQuestions = [
    {
      question: "Mi az esőerdők legjellemzőbb éghajlati jellemzője?",
      answers: ["Szárazság", "Magas páratartalom és sok csapadék", "Hideg időjárás", "Nagy szelek"],
      correctIndex: 1
    },
    {
      question: "Melyik kontinensen található a legnagyobb esőerdő?",
      answers: ["Ázsia", "Afrika", "Dél-Amerika", "Ausztrália"],
      correctIndex: 2
    },
    {
      question: "Mi a legismertebb dél-amerikai esőerdő?",
      answers: ["Kongói esőerdő", "Amazonasi esőerdő", "Borneói esőerdő", "Szumátrai esőerdő"],
      correctIndex: 1
    },
    {
      question: "Milyen szerepe van az esőerdőknek a Föld légkörében?",
      answers: ["Csökkentik az oxigén mennyiségét", "Oxigént termelnek és szén-dioxidot kötnek meg", "Nem befolyásolják a légkört", "Csak a levegőt szennyezik"],
      correctIndex: 1
    },
    {
      question: "Melyik állat nem él az esőerdőkben?",
      answers: ["Jaguar", "Lemúr", "Jegesmedve", "Papagáj"],
      correctIndex: 2
    },
    {
      question: "Mi a leggyakoribb ok az esőerdők pusztulására?",
      answers: ["Árvíz", "Tűzvész", "Erőltetett fakitermelés és mezőgazdasági terjeszkedés", "Jég olvadása"],
      correctIndex: 2
    },
    {
      question: "Milyen növényzet jellemző az esőerdőkre?",
      answers: ["Fenyőfák", "Tropikus, sűrű lombkorona és lianák", "Szavanna fűfélék", "Mocsári növények"],
      correctIndex: 1
    },
    {
      question: "Hogyan nevezik az esőerdők legfelső lombkoronáját?",
      answers: ["Aljnövényzet", "Lombkorona", "Talajszint", "Bokorszint"],
      correctIndex: 1
    },
    {
      question: "Milyen hatással van az esőerdők irtása a globális felmelegedésre?",
      answers: ["Csökkenti a globális felmelegedést", "Nincs hatása", "Növeli a szén-dioxid kibocsátást és így hozzájárul a felmelegedéshez", "Megszünteti a felmelegedést"],
      correctIndex: 2
    },
    {
      question: "Melyik állat az esőerdők fontos beporzója?",
      answers: ["Szitakötő", "Kolibri", "Elefánt", "Cápa"],
      correctIndex: 1
    }
  ];
  
  export default quizQuestions;
  